Pro začátek chtěla bych říct, že téma „Co je typické pro Čechy a Rusy“ je velmi podobná témě „Stereotypy“.  Myslím, že to je zajímavé,když čteš o stereotypech různých národů a občas to vypadá komické.  Ale to je moc důležité, když národ se umí vyšklebovat sebou.
 
Nejdříve chtěla bych mluvit o tom, jak rusové vidí čechy.  Hodně rusů četlo „Švejka“ a proto její představení bylo ovlivněno touto knihou.  Považuje se, že čechy celodenně jedí knedlíky, pijou pivo a ke všemu jsou liné.  Opravdu české jídlo je moc špatné pro žaludek a po němu nemužeš nic udělat.  Nemohla jsem si dlouho zvyknout na to, že čechy smrkají nahlas.  Když je klid a náhle někdo smrká, tak se vždycky zachvívám.  Dlouho mužeme projednávat českou modu.  Čechy moc rady nosí horolezecké boty s klasickým oblekem.  Pro čechy všechno musí být pohodlně.  I když podpatky jsou pekné pro ženy, češky povětšině dává přednost teniskam.  Kdybyste večer chtěli neco na zub a chtěli by jít do obchodu, tak {na to}<in> nemá cenu, protože všichni obchody budou zavřeny.  Čechy nemají rady pracují ale vždycky si stěžují, že její život je těžký.  Běda jim pracovat přesčas!  Nakonec čechy žijí podle zákona a krok stranou nemusí být udělán.  Co je napsano v zakoně tak rse to neprojednává.
 
Rusové jsou velmi záhadné pro ostatní narody.  Cizinci představují Rusko velkou a chladnou zemí.  Lidí tam (mají) nosí valenky, čepice (se jmenuje ušanka) a vždycky pijou vodku.  Jak jistě víme, v Rusku máme medvědů na ulicích a ve všech restauracích dávají červený kaviár.  Někdo myslí, že Rusko má hodně ropy, plyna a jaderné zbraně.
 
Nepopírají, že v Rusku jsou nejkrásnější ženy a bezohledné zímy.  Politická systéma v Rusku je také moc zajímavá.  Rusové z letoucích let spolehají na císaře, kterého nazyvali „tatínek“.  Rusové mají radi křičí z plna hrdla, že jsou patrioti a potom utikají do Evropy,  Začátek všech případů se nazývá „a co, riskneme, to?“.  Celkem musím říct známu větu: „Nechápáš Rusko Hlavou Rusku neporozumíš a jedním metrem Rusko nezměříš!
